否決施政包膠，逼林鄭解散立法會有無得諗？

小小標題黨，唔好意思。因為只有林鄭有權解散立法會，獨立調查委員會都肯畀，解散立法會更加唔使諗。但解散立法會喺基本法50條有明文寫清楚，擁護基本法係愛國愛港公民嘅責任。反政府嘅嘢由bk同discuss做啦。

雖然話今次包膠預告含金量好高，但民意亦都好清晰：170萬人默許勇武呢兩個月去到嘅層次。今次拒絕口惠而實不至嘅小因小惠，否決包膠，小弟相信和理非會同大家企喺同一陣線。

講起和理非，有權否決包膠嘅，只有議員，不妨we connect吓二少嗰啲騎牆派，甚至葉劉呢啲最恨林鄭做錯事嘅，大不了各區重演多次818和理非，勇武亦可以休息一日。記住帶鐳射筆，但唔好射人，亦唔好射狗，當個議員接信時，一齊射上天觀星，好似平時演唱會咁，亦好似太空館之夜咁開心。

大家有咁強大嘅民意基礎喺背後，逼啲建制外圍遊離份子做嘢，機會無幾多次咋。

否決包膠，成本唔高之餘，林鄭亦無咩牌可以出，最多咪搵禮義廉出嚟，話含金量好高，反對派「阻人發達」。但我哋事先張揚，仲可以逼林鄭個盤開大啲，咁「阻人發達」先講得通嘛（查實你睇得藍屍page多，就知年年預算案同包膠，都係鬧到7彩）。就算到時否決唔到，大家都可以喺庫房拎番多少少自己嘅錢。不過以林鄭捉蟲往績，我相信一定成功，因為決定將包膠由1月公佈，改到提早10月，就係佢自己呀！今次啲時間啱啱好，國慶之後又有主題。777真係天使號碼嚟，香港史上第一份被否決嘅施政包膠，一定係由佢搞出嚟！

而且香港家吓咁風高浪急，否決包膠一旦成事，外媒就算唔拎嚟做頭版，但顯著篇幅，應該都走唔甩。

最重要，亦最唔重要嘅係，就算林鄭決定攬炒，佢亦只有一次機會，因為「若重選的立法會就原先造成“困局”的問題所作決定，與被解散的立法會相同」，林鄭按規例係要辭職嘅！(但依家好似無人叫佢落台喇……所以唔重要)

否決包膠 否決包膠 否決包膠

節錄一份立法會文件，2000年，少少舊，歡迎補充：

2. 《基本法》第 50 條訂明 —
“香港特別行政區行政長官如拒絕簽署立法會再次通過的法案或
立法會拒絕通過政府提出的財政預算案或其他重要法案，經協商仍不
能取得一致意見，行政長官可解散立法會。
行政長官在解散立法會前，須徵詢行政會議的意見。行政長官在
其一任任期內只能解散立法會一次。

行政長官可解散立法會：
(a) 行政長官拒絕簽署立法會再次通過的法案；
(b) 立法會拒絕通過財政預算案；
(c) 立法會拒絕通過其他重要法案。
7. 下述規定進一步說明第 50 條的涵義：
(a) 行政長官在其一任任期內只能引用第 50 條一次；
(b) 第 50 條規定行政長官在決定解散立法會前，須嘗試與 立法會取得一致意見；
(c) 第 50 條亦規定行政長官在決定解散立法會前，須徵詢 行政會議的意見；
(d) 若重選的立法會就原先造成“困局”的問題所作決 定，與被解散的立法會相同，行政長官須辭職（第 52(3) 條 )

自推10

自推9

自推8

自推7

自推6

自推5

自推4

自推3

點否...
否則到 唔否則埋送中？

自推2

自推1

自推0

如果你有否決權
呢兩個月咁辛苦做咩？

只有財政預算案可以被否決，施政報告係唔需要表決通過既，以前表決既只係施政報告致謝動議
第二，保皇黨佔大多數，民主派係唔夠票反對